因應疫情 奧地利宣佈5人以上集會為非法集結 同時禁蒙面法未取消 無醫學證明不準公眾場所用口罩

奧地利15日公布一系列嚴格的公共場所活動限制措施，敦促所有民眾自主隔離、禁止5人以上聚集，並加強入境管制。奧地利總理辦公室聲明稱，「我們要求奧地利公民進行自主隔離，意即人們只能和共同生活的人進行日常交往。」

新措施將於16日起實施，政府要求人們只有在從事無法推遲的工作、採購必要的食品，以及幫助他人時才能出門。而5人以上的集會僅限於以對抗疫情為目的。奧地利總理庫爾茨表示，室外場所從15日起部署警力，遇到人群聚集將予以遣散。

奧地利衛生當局統計，至15日上午，該國新冠肺炎確診病例累計達800例，死亡病例1例。繼13日開始對蒂羅爾州疫情嚴重的兩個市鎮實施封閉隔離後，奧地利從14日起對克恩滕州海利根布盧特鎮進行為期14天的封閉隔離。

奧地利首都維也納正在加緊建設第一個方艙醫院。該醫院由維也納會展中心臨時改建而成，將於下周提供880張床位，用來收治新冠肺炎輕症患者。奧地利政府14日也推出總額40億歐元的一系列危機救助計畫，以因應新冠肺炎疫情對經濟造成的影響。

(中時 )

新冠肺炎疫情肆虐歐洲，就連美國總統特朗普都歸咎大部分個案受歐洲旅客傳染，並宣布暫時禁止過去14日內到過《神根公約》26個成員國的外國人入境美國，全部是歐洲國家，但不包括英國。為防範疫情，歐洲的民眾外出都戴上口罩，不過位於歐洲的奧地利，卻因為《反蒙面法》而禁止民眾戴口罩，若違反將被罰150歐元（約港幣1297元）。駐奧地利代表處表示，即使新冠病毒肆虐，但目前在公共場合隨意戴口罩仍然違法。

駐奧地利代表處解釋，奧地利自2017年10月1日起通過 《反蒙面法》（Anti-Gesichtsverhüllungsgesetz），在境內的地鐵、公車、戲院，甚至是馬路上，舉凡被認定為「公共場所」，沒有合理的理由就不能將臉部遮住，包含戴口罩。

奧地利衛生部周二（10日）公布新冠肺炎採檢5362人，確診206宗、治癒返家4人；即使如此，《反蒙面法》依然禁止民眾在公共場所戴口罩。駐奧地利代表處表示，如果民眾生病，有需要戴口罩，一定要請醫生開立證明且隨身攜帶，否則可能會被警察罰款。

奧地利政府對反蒙面法嘅迷戀仲勁撚過林奠

"狼口”漫畫？

留名等睇滅國

垃圾

香港一人都非法集結啦

又一個垃圾國家，歷史多數曾經有發達文明嘅國家啲後代都會變智障跟住自毀

其實禁蒙面法本身已經反智

其實要有弱智人民先會有弱智政府
人民個個以為帶口罩冇用, 政府咪順理成章禁蒙面
好似香港咁, 立左蒙面法, 根本冇人理, 你立左都冇用